「年經」根本搭扶手電梯唔應該行

安全方面：

容易有意外，專家都唔建議行。

機電工程署助理署長彭耀雄呼籲市民使用扶手電梯應該「企定定」，不鼓勵「左行右企」。

電梯業總工會理事長謝景華提及，過去經常聽到扶手電梯「左行右企」的呼籲。但業界認為如果左行右企，長期而言機械運作會側重在一邊，會令部分部件出現偏差。

效率方面：

根本兩邊企哂人個效率先係最高。

成日係地鐵見到啲人係右邊排哂隊，左邊明明係空既都冇人用。

當你一個站有五十個人落車，分分鐘連五個會行嘅人都冇，仲要有啲人行都係因為怕咗企係左邊會俾人屌先行。

如果真係左右都企，分分鐘對要行嗰個人黎講都會快左，因為前面冇咁塞。

嗰啲話趕時間就應該行嘅人可以慳返，就算你有需要都唔會令件錯嘅事變成啱。例如趕時間唔會唔會令唔睇燈過馬路變成啱。依家講緊左行右企啱唔啱，唔係講緊你有冇需要。

道理方面：

依家地鐵貼哂緊握扶手貼紙，有人叫我讓俾佢，我就指住個貼紙同佢講「佢叫我緊握扶手喎，如果我行，整親點算？地鐵實會話提咗我唔好行架啦。」

大家應該要一齊屌尻啲明明自己趕時間又迫人陪佢行嘅自私撚。

咁你又行？

效率提升只限於人多到塞滿部電梯
平時少人嘅話左行右企會快啲

每次講親都總係有班傻仔講埋啲咩「要快就行樓梯」「早啲出門口就唔使行得咁急」
當你話喺扶手電梯上面行快啲
班友就搬龍門又機件損耗又乜又七

所以有右邊企右邊，如果右邊滿哂仲排滿人嘅話就應該走去左邊企

依家部分連登仔靠屈

我覺得應該2邊都行 好認真